\clearpage
\chapter{Erkl\"arung zur Ver\"offentlichung}
\selectlanguage{german}
\label{app:license}
\vspace*{40pt}

``Ich bin damit einverstanden, dass meine Abschlussarbeit in den Bestand der Fachbereichsbibliothek eingestellt wird.''

\vspace*{90pt}
\begin{tabular}{p{.7\textwidth}p{.3\textwidth}}
\tcity, den \today & \\
                & Unterschrift \\ 
\end{tabular}
\selectlanguage{english}